{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_029656",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0005389",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "증평 남하리 삼층석탑\n\n(曾坪 南下里 三層石塔)"
    },
    "text": "曽坪南下里(チュンピョン ナムハリ) チャンピョン (曾坪 南下里 三層石塔) (증평 남하리 삼층석탑 (曾坪 南下里 三層石塔))\\n\n曽坪郡曽坪邑にある高麗後期の3階建て石造の仏塔です。高さは2.9メートルであり、1984年に忠清北道の有形文化財に指定されました。現在、自然岩盤の上に建っているため、元々の位置なのかどうかは分かりません。塔の下にはいくつかの怪任石が積まれており、上部には正方形の怪任台が置かれていますが、彫刻はありません。塔の各層の石には、宇宙(角柱)の模刻はされていません。初層と3層の塔身石は1つずつ造られましたが、2層の塔身石だけは初層の屋蓋石と一緒に作られており、注目を集めています。各層の屋蓋石は台座が3段あり、上には怪任団がなく、四隅の殿閣には小さな穴が残っています。頂上には露盤石が置かれているだけで、それ以外の部材はありません。各部に装飾彫刻はありませんが、形はシンプルで、落水面が平らで屋蓋石台が高く角出されていて、全体として安定感と軽快さを感じさせます。各部の様式から見ると、この塔は高麗後期のものであり、優れた仏塔と言えるでしょう。現在、この塔を保護している三宝寺があり、塔の裏側には巨大な岩壁があり、東側には磨崖仏像(石のテーブル)が彫られています。また、広い耕作地があり、瓦片が散在しています。ここはかつての寺跡ではないかと推測されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "曽坪南下里チャンピョンはどこにありますか？",
            "answer": "曽坪南下里チャンピョンは曽坪郡曽坪邑にあります。"
        },
        {
            "question": "曽坪南下里チャンピョンは何世紀の建物ですか？",
            "answer": "曽坪南下里チャンピョンは高麗後期の建物です。"
        },
        {
            "question": "曽坪南下里チャンピョンの高さはどれくらいですか？",
            "answer": "曽坪南下里チャンピョンの高さは2.9メートルです。"
        },
        {
            "question": "曽坪南下里チャンピョンは何年に指定されましたか？",
            "answer": "曽坪南下里チャンピョンは1984年に忠清北道の有形文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "曽坪南下里チャンピョンの塔の下には何がありますか？",
            "answer": "曽坪南下里チャンピョンの塔の下にはいくつかの怪任石が積まれています。"
        },
        {
            "question": "曽坪南下里チャンピョンの塔の上部には何がありますか？",
            "answer": "曽坪南下里チャンピョンの塔の上部には正方形の怪任台が置かれていますが、彫刻はありません。"
        },
        {
            "question": "曽坪南下里チャンピョンの塔の各層の石には何が彫刻されていませんか？",
            "answer": "曽坪南下里チャンピョンの塔の各層の石には宇宙(角柱)の模刻はされていません。"
        },
        {
            "question": "曽坪南下里チャンピョンの塔の屋蓋石はどのような形ですか？",
            "answer": "曽坪南下里チャンピョンの塔の屋蓋石は落水面が平らで屋蓋石台が高く角出されており、全体として安定感と軽快さを感じさせます。"
        },
        {
            "question": "曽坪南下里チャンピョンはどの時代の仏塔ですか？",
            "answer": "曽坪南下里チャンピョンは高麗後期のものです。"
        },
        {
            "question": "曽坪南下里チャンピョンを保護している寺院はありますか？",
            "answer": "曽坪南下里チャンピョンを保護している寺院は三宝寺です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 437,
        "QA": 429
    }
}